梁卓偉：港大醫學院不與吳國際續約

香港大學醫學院院長梁卓偉今日傍晚表示，人力資源委員會新年假前開會，一致決定吳國際數個月約滿後，港大醫學院不會再跟他續約，並感謝他在港大的瑪麗醫院多年的貢獻，祝願他未來在事業上有更大的發展空間。

被問到決定是否一項懲處，梁卓偉未有正面回應，他表示港大人力資源委員會已考慮全方位因素，包括醫管局調查報告的結論、臨床服務、工作範疇發展及行為操守，形容結論是詳細、周密和一致，相信委員會的理據非常強。

對於吳國際離開會否令肝移植團隊的人手，梁卓偉指，這是在不影響人手和服務的前提下所作的決定，今日已通知外科部門有關決定，而他們有內部調配機制，相信他們有應付的措拖。

對於外科副教授一職又何人替補，梁表示，如果有適合的人才和專家，歡迎他們加入醫學院團隊。

事發於去年10月13日，吳國際負責為港大肝臟移植臨床助理教授黃楚琳監督手術，但換肝手術中途離開，到私家醫院進行另一宗預約手術，沒有妥善安排。其間手術中斷3小時，但病人當時已被「開肚」。今年1月5日，瑪麗與港大成立調查小組調查報告批評吳國際做法「不能接受、不必要」，但相信是「單一事件」，與換肝團隊人手編制無關。